唔明點解會有人話機戰alpha難度太低，如果玩全熟練度係難玩到極點

依家玩到39話，第一次玩，我係玩漢化嘅，alpha都咁難玩，好難想像外傳會難玩到咩程度為咗攞第27話嘅熟練度用咗我成個星期時間，好彩係用psp g玩叫做好方便

ALPHA難度出名易
改版?

機戰alpha無得用強化加攻擊力，又無得養成又無sp回復又有機體大細限制，無得好似依家啲機戰咁虐殺boss，用曬啲sp就死得

絕對唔係改版

屌一招打死大佬啦
你唔撚識玩

alpha無改全熟練隨時易過alpha外有改全熟練

第27話個boss扣淨一半血會走佬，但熟練度打爆佢，你零改都可以爆到我話你叻，我最強嗰招改咗七格都輸啊

有Eva 出場嘅機戰邊度會難玩

當然唔計拎漏
而家啲網上攻略都唔知齊唔齊

ＨＰが５０％以下で撤退します。ここは止めをさすにはビルバインのフル改造「ハイパーオーラ斬り」かＲ－ＧＵＮの８段階改造「ＨＴＢキヤノン」しかありません。気力も１５０必要です。始めの雑魚で気力をためましょう。ダンクーガのフル改造「断空光牙剣」でも可能です
仲有我想講舊機戰熟練度係唔一定預你0改打爆

拎漏就唔叫全熟練度啦，最起碼知道嘅熟練度嘅都儘拎，攻略講漏咗嗰啲另計

alpha有補給大法+對面唔升lv
有得磨格射能力
真實系主角可以坐ms系有捨身
0改都應該無問題

超級可能難啲

Alpha熟練度唔睇攻略會攞漏，有時就一個選項
至於難度，我記得一下超級奧拿斬就劈死左尾段啲Boss，算難定易

GUNNER數一數二勁既主角
話alpha難唔洗講
肯定佢自已問題

最終都係拎到，仲要唔洗用r gun，但點計都唔叫易囉，我要玩番上一話用幸運先儲夠錢改造翔，仲要淨係畀翔擊墜嚟練lv先打贏

玩過f完結篇既老屎忽咩春都話易ga la
* 我係老屎忽但會抗拒現代機戰

冇一擊必殺炮打唔死既boss
應該

玩過幾多隻呀你
呢隻都唔叫易
冇幾多隻易喎

我唔撚用winky黎比
呢隻一撚樣係易

就係唔擅長玩機戰先揀隻出名易嘅機戰alpha嚟玩，點知原來係伏嚟，仲難玩過機戰x

你自己問題咪撚咁大聲得唔得?

難

我覺得易喎，打過兩次

你唔慣當年系統
alpha要難過x除非你迫自己用二線

自軍係廢過而家，但敵軍更加廢

Alpha 4周目玩曬所有線，最難玩都係初期未齊戰力，但專心改幾部已經橫掃，0改就要稍微計距離移動

話曬未有援攻援防，Alpha外傳敵人有援攻援防仲難打，又識得防禦回避，打Turn-X打到嗌救命

4隻艦圍turn x真正靠設計提升難度

最煩係限時
之後個d慢慢磨 鬥耐性
之後og2磨四天王仲痛苦

只要有恆心，鐵杵磨成針

Alpha個設定其實同以前好大分別
班敵人嘅血同甲唔會多過我地嘅人好多
好似高達系嘅Boss，佢地嘅血少到喊，大部分一招收佢地皮熱血都唔駛用
再冇F嗰陣聖戰士卒仔裝甲厚過鐵甲萬能俠呢啲on9嘢
細個一開始玩覺得好正，成件事好合理，火紋皇家騎士團咪又係敵我實力相差不多
但alpha玩落變得簡單得濟，因為眼鏡廠寫唔出一個有腦嘅AI，打上黎完全係屈機，可惜後幾集又轉返敵人靠厚血，而唔係調整AI

聽講ALPHA佢改左條攻擊FORMULA同以前F個種唔同計法, 所以DAMAGE大好多, 冇實際研究過點計
不過實例係...真實系只改最強個招好容易打過萬DAMAGE, 高達系主角機一定得, 仲要個個有魂
超級系命中又唔計運動性, 平均命中率高唔少, 打卒都唔駛用必中

到左外傳先難玩返少少, 第8關打真古蘭修, 高達係主角CUT魂, 隱藏機要低熟練兼搶BOX

我淨係知alpha3後期打一關都要勁耐

嫌慢用伊迪安巾

Alpha係第一隻有熟練度既game
好多關係開戰前後簡個option 已經會算熟練度 有d仲會+2/+3 咁
印象三十幾關主角機都拎左新招
加埋用其他勁機去打爆boss（50%血走） 應該唔難

Alpha 外傳敵人識援防 成日4部防機圍住boss 機
打親都覺勁嘔心 部turn X 又勁到痴線 hp回愎大
同果關要限十幾turn 內全滅 其實好有難度

後期一關都2個鐘到 但參戰作品真係好豐富

因為你唔識用map 砲
你一隻一隻打, 緊係打到下世都未扣到佢

3回合行到埋去擺好位
第4回合就可以全滅敵方

alpha外傳打turnx個關好依賴double x 如果唔拎隱藏武器好難搞

zz個map 其實勁過double x
Double x可以每3回合先用得一次

要load返上一版開幸運即係你平時冇開啦
打boss開幸運是常識吧
自己唔識玩咪玩多d囉

我諗起玩PS2嘅impact，頭幾關已經卡熟練度 ，第一次卡好記得係改爆武器都打唔死08ms個利諾斯
又長又煩，一百關玩左半年，完全唔想玩第二次

Alpha 就點都係偏易玩架喇 不過打後啲機戰仲有好多易過佢

alpha外傳難好多

Impact最絕望係如果係冇改某啲機，係極難攞到某啲關既熟練度

主要係一二部係咁，到第三部班底固定左，真三一加響介援護基本冇走雞，熟練唔難攞但真係打到好煩，一關打勁耐
最煩係飛影呢條仆街，搶怪不特止仲成日打走Boss搞到冇熟練度，要同佢鬥快

飛影NPC就勁
醜小鴨系統之下
全改飛影其實冇想像中咁勁
EZ8先係神機

睇返wiki 原來第二部宇宙開頭用黑獅子嗰三隻垃圾嗰關 零改係無可能攞到熟練度